Kohtu korrapärrast ollid koos Habbaja ja Armi walla kohtu Majas
Kohtupeawanem T. Dideberg 
Kohtukäemees J. Rosenbaum
Kohukäemees J. Kugel
Kirjutaja M. Eichthal
Habbaja
1) Kaebab Tönis Orras, Ann Einmetsa ülle, kui Ann EinmetsNarwa on läind wabriguse tööle, on Tönis Orase Obbusega omma krami siuge küllast ärra toond, ja Möisast temma Obbusega kartuhwled koju wiind, ja üks poolwilane kamsuni and Einmetsa lappsele, kui Anne Mees Maits ärra surnud, on temmal puusärkis lühige särk selgas olnud, et pölwed ja jallad paljad olnud siis on T. Orrase Naine Mai omma wanna pölle anud surnu jalge peale, ja weel 1 1/2 wakka ma maad Annele üles künd, seddea tahhab nüid köig Ann Einmetsa käst maksetud saada mis temma siin on üllese annd.
2) Tulli ette Ann Einmets, ütles kui sinna Siuge külase läksid omma asja obbusega, siis minna palusin omma natuge asju ka peale panna ja ärra tuua, egga sinna minu bärrast obbusega seal ei käind, kui kartuhwled möisast töin, selle est löigasin teile päwa Ohre ja Maa kündmese est löngutasin päwa Linnu teile, 1 H willu ketrasin, ja ühhe wokki pingi antsin, ja seddawisi said köig meil wastamesi maksetud, ja selle wanna katgise pölle tükki Mai kingis surnu jalge peale
3) Kohtu poolest sai leitud et need, nende asi olli wastamesi ärra tassutud, ja sai nende assi tühjaks möistetud, ja rahule jäeda sunidut.
Kohtu poolest tühjaks möistetud
Hab.
